{\actuality}

Технология электростатического соединения пластин кремния и~стекла
(анодная посадка) стала одной из ключевых в производстве приборов
электронной техники. Одной из целей применения данной технологии является
изоляция чувствительного элемента от окружающей среды. Это касается
механических и электрических воздействий, сохранения герметичности
изолируемого объёма в таких приборах, как чувствительные элементы
датчиков давления, микроакселерометры, высокочувствительные
микромеханические гироскопы, высокочастотные резонаторы.

К преимуществам анодной посадки (по сравнению с~диффузионной сваркой,
и~соединением за~счёт расплавления стекла) относят: температуру
процесса ниже температуры деградации металлизации, возможность
сохранения герметичности соединения при использовании с~технологиями
формирования электрических межсоединений сквозь стекло или кремний,
отсутствие требования механического прижатия.

Вследствие разнородности кремния и стекла после проведения
их~соединения возникают остаточные напряжения, вызванные разницей
в~тепловом расширении этих материалов. Эти напряжения могут влиять
на такие ключевые характеристики, как:
уход нулевого сигнала
у чувствительных элементов датчиков давления, собственная частота
у микроакселерометров и микрогироскопов, геометрическое положение
мембран и~балок у~разнообразных микромеханических приборов.
Таким образом, необходимо, сохранив преимущества технологии сращивания
кремния и~стекла, учесть и~снизить влияние такого недостатка как
описанные остаточные напряжения.

Большой вклад в развитие исследований технологии электростатического
соединения кремния и стекла внесён советскими и российскими учёными
Н.\,Н.~Хоменко, Ю.\,М.~Евдокимовым, С.\,П.~Тимошенковым\ и~др.

\input{common/nedostatki}%
\beforenedostati{}
\nedostati{}.
\nedostatii{}.
\nedostatiii{}.

Поэтому \MakeLowercase{\thesisTitleTXT}
является актуальной темой исследования.

\aim\ данной работы является
\MakeLowercase{\aimTextContent}.

Для~достижения поставленной цели необходимо было решить следующие {\tasks}:
\begin{enumerate}
\input{common/taskslist}
\end{enumerate}

{\methods}
Теоретические исследования проводились на~основе теории напряжённого
состояния в~композиционных материалах, сопротивления материалов,
математического анализа.
В ходе исследований применялись расчёты напряжённо-деформированного
состояния сборок пластин кремния и~стекла с использованием
компьютерных программных пакетов.
Экспериментальные исследования осуществлялись
на~современных аналитических приборах, обработка результатов велась
с~помощью теории вероятностей и~математической статистики.

\novelty %Новизна
\begin{enumerate}
\input{common/noveltylist}
\end{enumerate}

\influence\ %Практическая ценность работы
\begin{enumerate}
    \item Разработаны
    методики снижения
    остаточных напряжений, возникающих в технологии
    электростатического соединения кремния и~стекла, повышающие
    функциональные и~эксплуатационные характеристики приборов
    электронной техники.
    \item Установлена возможность использования инженерной
    методики расчёта для оценки возможностей снижения остаточных
    напряжений и повышения эффективности применения различных
    марок стекла при сращивании с кремнием.
\end{enumerate}

\defpositions %Основные положения и~результаты, выносимые на~защиту
\begin{enumerate}
\input{common/defpositionslist}
\end{enumerate}

\reliability\ основывается на~проведённом комплексном анализе результатов теоретических данных и экспериментальных исследований.
Результаты экспериментов обработаны и подтверждены статистическими методами.
Сформулированные в диссертации научные положения, выводы и рекомендации обоснованы теоретическими решениями и экспериментальными данными и~не~противоречат известным положениям.

\probation\
Результаты работы докладывались и обсуждались на заседаниях кафедры
электронных технологий в машиностроении \mbox{МГТУ} им.~Н.Э.~Баумана,
на научно-технических конференциях «Молодёжь в~науке» ФГУП \mbox{<<РФЯЦ-ВНИИЭФ>>}
(г. Саров, октябрь 2008~г., октябрь 2014~г.),
на научно-технических конференциях молодых учёных ФГУП <<\mbox{ВНИИА} им.~Н.\,Л.~Духова>> (г. Москва,
март 2010~г.,
март 2013~г., март 2016~г.),
на~научно-технических конференциях молодых специалистов Росатома
<<Высокие технологии атомной отрасли. Молодёжь в~инновационном процессе>> (ФГУП
<<\mbox{ФНПЦ} \mbox{НИИИС} им. Ю.\,Е.~Седакова>>, г.~Нижний Новгород,
сентябрь 2015~г.
(доклад отмечен дипломом за~активную научную деятельность и~перспективные
исследования),
сентябрь 2016~г.),
на 6-ом международном МЭМС\nb-Форуме 2016
(Курский государственный университет, г.~Курск, июнь 2016~г.).

\contribution\ Диссертация является завершённой работой, в~которой обобщены
результаты исследований, полученные лично автором и~в~соавторстве.
Участие в работе каждого соавтора отражено в~совместных публикациях.
Совместно с научным руководителем был определён план работы,
разработаны основные теоретические положения главы~3.
Личный вклад автора включает:
проведение анализа современного состояния исследований
в~области использования технологии электростатического соединения кремния
со~стеклом;
разработку математических моделей, позволяющих прогнозировать
остаточные напряжения в зависимости от режима проведения
процесса сращивания кремния со~стеклом
и~их~термомеханических свойств;
проведение экспериментов по~измерению температурной
зависимости коэффициентов теплового расширения стёкол;
проведение экспериментов по~спектроскопии комбинационного рассеяния
света на~образцах соединённых пластин стекла и~кремния;
обработку экспериментальных данных
и формулировку рекомендаций по~использованию результатов работы.

%Сделана отдельная секция, чтобы не отображались в списке цитированных материалов
    \begin{refsection}[vak,papers,conf]%
        \printbibliography[heading=countauthornotvak, env=countauthornotvak, keyword=biblioauthornotvak, section=1]%
        \printbibliography[heading=countauthorvak, env=countauthorvak, keyword=biblioauthorvak, section=1]%
        \printbibliography[heading=countauthorconf, env=countauthorconf, keyword=biblioauthorconf, section=1]%
        \printbibliography[heading=countauthor, env=countauthor, keyword=biblioauthor, section=1]%
        \publications\ Основные результаты по теме диссертации изложены в~\arabic{citeauthor}~научных публикациях\nocite{Sinev_Ryabov_Tinyakov_nano2011, Sinev_osoben_primen_inzh_vest201408}
        общим объёмом 3,3~п.~л.,
        \arabic{citeauthorvak} из которых находятся в~изданиях из перечня
        рекомендованных ВАК РФ\nocite{Sinev_Ryabov_NMST_2011, Sinev_Ryabov_rasch_coef_napr_nmst2014, Sinev_technomag2014, Sinev_Petrov2016_cte_glass} (1,3~п.~л.),
        \arabic{citeauthorconf} "--- в тезисах докладов\nocite{sinev2008molodezh, sinev2010otsenka_vniia, sinev2013primenenie_vniia, sinev2014molodezh, sinev2015niiis, sinev2016issledovanie_vniia} (1,4~п.~л.).%
    \end{refsection}
    \begin{refsection}[vak,papers,conf]%
        \printbibliography[heading=countauthorvak, env=countauthorvak, keyword=biblioauthorvak, section=2]%
        \printbibliography[heading=countauthornotvak, env=countauthornotvak, keyword=biblioauthornotvak, section=2]%
        \printbibliography[heading=countauthorconf, env=countauthorconf, keyword=biblioauthorconf, section=2]%
        \printbibliography[heading=countauthor, env=countauthor, keyword=biblioauthor, section=2]%
        \nocite{Sinev_Ryabov_NMST_2011, Sinev_Ryabov_rasch_coef_napr_nmst2014, Sinev_technomag2014, Sinev_Petrov2016_cte_glass}%vak
        \nocite{Sinev_Ryabov_Tinyakov_nano2011, Sinev_osoben_primen_inzh_vest201408}%notvak
        \nocite{sinev2008molodezh, sinev2015niiis}%conf
    \end{refsection}
