\chapter*{Введение}							% Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}	% Добавляем его в оглавление

\newcommand{\actuality}{\textbf{\actualityTXT}} %Актуальность проблемы.
\newcommand{\progress}{}
\newcommand{\aim}{\textbf{\aimTXT}}
\newcommand{\tasks}{\tasksTXT}
\newcommand{\novelty}{\textbf{\noveltyTXT}}
\newcommand{\influence}{\textbf{\influenceTXT}}
\newcommand{\methods}{\textbf{\methodsTXT}}
\newcommand{\defpositions}{\textbf{\defpositionsTXT}}
\newcommand{\reliability}{\textbf{\reliabilityTXT}}
\newcommand{\probation}{\textbf{\probationTXT}}
\newcommand{\contribution}{\textbf{\contributionTXT}}
\newcommand{\publications}{\textbf{\publicationsTXT}}
\newcommand{\realisation}{\textbf{\realisationTXT}}

\input{common/characteristic} % Характеристика работы по структуре во введении и в автореферате не отличается (ГОСТ Р 7.0.11, пункты 5.3.1 и 9.2.1), потому её загружаем из одного и того же внешнего файла, предварительно задав форму выделения некоторым параметрам

\textbf{Объём и структура работы.} Диссертация состоит из~введения,
четырёх глав, общих выводов и заключения.
Полный объём диссертации составляет \formbytotal{TotPages}{страниц}{у}{ы}{}
с~\formbytotal{totalcount@figure}{рисунк}{ом}{ами}{ами}
и~\formbytotal{totalcount@table}{таблиц}{ей}{ами}{ами}. Список литературы содержит
\formbytotal{citenum}{наименован}{ие}{ия}{ий}.

В первой главе представлены результаты анализа современного
состояния исследований в области применения технологий
герметичного соединения при изготовлении электронной техники.
Представлен обзор современных технологий, определены их~достоинства
и~недостатки.
Углублённо рассмотрены вопросы исследования и применения технологии
электростатического соединения кремния со~стеклом.

Вторая глава посвящена экспериментальному
исследованию зависимостей
температурных коэффициентов линейного расширения стёкол
от~температуры. Исследованы
термомеханические свойства и~состав основных марок отечественного
и зарубежного стекла, применяемого для электростатического соединения
с кремнием "--- ЛК5, Schott Borofloat~33, Corning~7740, Hoya~SD\nb-2.

В третьей главе описаны существующие модели расчётной оценки
остаточных напряжений в соединениях кремния со стеклом. Предложены две
новые модели на основании общей теории сопротивления материалов
и классической теории слоистых композитов с дополнительным учётом
температурной зависимости коэффициентов теплового расширения.
Приведены примеры применения этих моделей на исходных данных,
полученных в предшествующей главе. В завершении главы~3 даны
рекомендации по~последовательности проведения расчётной оценки
остаточных напряжений.

В четвёртой главе описаны эксперименты,
проведённые для подтверждения утверждений из~предыдущих глав. Описаны
исследования и практический опыт по снижению остаточных напряжений
посредством термообработки. Предложена методика минимизации остаточных
напряжений, представленная в виде шагов для разработчика прибора.
Также описаны сложности, на которые стоит обратить внимание при
разработке современной электронной техники с применением технологии
электростатического соединения.

В заключении приведены краткие выводы
по~результатам проведённых в~работе исследований.

\begingroup
Автор выражает благодарность И.\,Д.~Петрову и А.\,Ю.~Переяславцеву за~помощь в~организации и~проведении экспериментов по измерению свойств стёкол;
О.\,Л.~Лазаревой за помощь в~организации и~проведении спектроскопии методом комбинационного рассеяния света; М.\,Г.~Лукоперовой за помощь в~организации и~проведении поляриметрических измерений стекла;
Т.\,К.~Ерофеевой
за плодотворные дискуссии во время работы над диссертацией;
сотрудникам кафедры электронных технологий в~машиностроении \mbox{МГТУ} им.~Н.Э.~Баумана
за~ценные замечания по тексту диссертации и~автореферата.\russianpar
\endgroup
%